**亞洲遊戲展**是以[電玩為主的](../Page/電玩.md "wikilink")[香港大型展覽](../Page/香港.md "wikilink")，2002年12月首次舉辦，2005年起再加入數碼產品展覽，每年[聖誕節在](../Page/聖誕節.md "wikilink")[香港會議展覽中心舉行](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")。於2012年結束舉辦。

## 起源

亞洲第二個區域性的遊戲展（第一个于1993年在台湾主办），前身是2001年[索尼電腦娛樂在香港舉辦的](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")【"[PlayStation
2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")" EXPO】，源於2001年12月，[PlayStation
2登陸](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")[亞洲市場](../Page/亞洲.md "wikilink")。2002年，亞洲遊戲展首次舉辦，PlayStation
2
EXPO以後每年亦成為亞洲遊戲展的主要展館。屬於香港以至東南亞最大的以消費者為主導的遊戲、數碼產品及科技展覽會。每年聖誕前後均在會展中心舉行，萬人空巷。2006年，累積參觀人數已超過100萬人。

## AGS之父

[項明生是亞洲遊戲展的始創人](../Page/項明生.md "wikilink")。由2002年第1屆亞洲遊戲展到今年第11屆，[項明生由騷前訪問](../Page/項明生.md "wikilink")、出席宣傳活動到Cosplay演出\[1\]，都一一見到他瞓身演出。2002年香港等亞洲地區都未有Game
Show，而政府銳意將香港轉型為創意中心，是六大支柱產業，香港實在很有條件舉辦一些大型遊戲展。當年唔想麻煩的話，其實再舉辦如PlayStation
2 Expo這類的Brand
Show已足夠，但玩家只會塘水滾塘魚，冇辦法擴大市場，[項明生因此便着手籌辦首屆AGS](../Page/項明生.md "wikilink")！
\[2\]

## 亞洲遊戲展2002

  - 展期：2002年12月21日-12月26日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")1B及1C號展廳
  - 入場人次：大約150,000人次

<!-- end list -->

  -
    因Sony Computer Entertainment Hong Kong Ltd.
    於2001年在會展舉行的【"[PlayStation
    2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")"
    EXPO】獲得佳績，而香港政府亦有志把香港發展成為數碼港，於是舉行一個亞太區最大型的電子遊戲展，便以多元化的電子數碼娛樂為主題。而[鄭秀文則成為](../Page/鄭秀文.md "wikilink")「2002亞洲遊戲展大使」，以「CG神奇女俠」的造型主唱主題曲「神奇女俠」。

## 亞洲遊戲展2003

  - 展期：2003年12月24日-12月28日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")
  - 入場人次：大約250,000人次

<!-- end list -->

  -
    比上年更加盛大，參展遊戲包括來自[Square Enix](../Page/Square_Enix.md "wikilink")，
    [Bandai](../Page/Bandai.md "wikilink")，
    [Namco](../Page/Namco.md "wikilink")，
    [SCEI](../Page/SCEI.md "wikilink")，
    [Sega](../Page/Sega.md "wikilink")， [EA](../Page/EA.md "wikilink")，
    [Capcom](../Page/Capcom.md "wikilink")，
    [Konami](../Page/Konami.md "wikilink")，
    [Tecmo](../Page/Tecmo.md "wikilink")，
    [Taito](../Page/Taito.md "wikilink")， [From
    Software](../Page/From_Software.md "wikilink")，
    Atari等，超過38款遊戲免費任玩。有"GT之父"之稱的[山內一典先生來港](../Page/山內一典.md "wikilink")，並首度公開GT4香港賽道，亦發售7款中文遊戲「GT4
    Prologue\~[跑車浪漫旅](../Page/跑車浪漫旅.md "wikilink")4序章版」、「[火線危機](../Page/火線危機.md "wikilink")3\~Time
    Crisis
    3」、「[死魂曲](../Page/死魂曲.md "wikilink")\~SIREN」、「[女忍者](../Page/女忍者.md "wikilink")\~Kunoichi」、「[哈利波特Harry](../Page/哈利波特.md "wikilink")
    Potter Qidditch World Cup」、「[魔戒Lord](../Page/魔戒.md "wikilink") of
    the Rings. Return of the King」和 「Medal of Honor Rinsing
    Sun」。「亞洲遊戲展大使」改為[陳慧琳](../Page/陳慧琳.md "wikilink")，以「火辣女車手」造型主唱主題曲「伶仃」，歌曲MV以PS2遊戲「GT4[跑車浪漫旅](../Page/跑車浪漫旅.md "wikilink")4」為主題。

## 亞洲遊戲展2004

  - 展期：2004年12月17日-12月19日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")
  - 入場人次：大約200,000人次

<!-- end list -->

  -
    參展商比上年更多，包括[Bandai](../Page/Bandai.md "wikilink")、[Capcom](../Page/Capcom.md "wikilink")、[D3
    PUBLISHER INC.](../Page/D3_PUBLISHER_INC..md "wikilink")
    、[EA](../Page/EA.md "wikilink")、[ERTAIN](../Page/ERTAIN.md "wikilink")、[Entertainment
    Software Publishing
    Inc.](../Page/Entertainment_Software_Publishing_Inc..md "wikilink")、[From
    Software、Genki](../Page/From_Software、Genki.md "wikilink")、[KOEI](../Page/KOEI.md "wikilink")、[Konami](../Page/Konami.md "wikilink")、[MARVELOUS
    INTERACTIVE](../Page/MARVELOUS_INTERACTIVE.md "wikilink")、[NAMCO](../Page/NAMCO.md "wikilink")、[SCEI](../Page/SCEI.md "wikilink")、[Sega](../Page/Sega.md "wikilink")、[SNK
    Playmore](../Page/SNK_Playmore.md "wikilink")、[Square
    Enix](../Page/Square_Enix.md "wikilink")、[Taito](../Page/Taito.md "wikilink")
    、[Tecmo](../Page/Tecmo.md "wikilink")、[Vivendi
    Universal等](../Page/Vivendi_Universal.md "wikilink")，有超過58款最新遊戲，其中有16款是全球率先試玩的未發售遊戲，超過150部遊戲機免費任玩。而SONY於場內公開試玩[PSP](../Page/PSP.md "wikilink")，亦是東南亞首次公開。[陳慧琳連任為](../Page/陳慧琳.md "wikilink")「亞洲遊戲展大使」，以「中古女武士」造型主唱主題曲「情人戰」，歌曲MV以PS2遊戲「[重生傳奇](../Page/重生傳奇.md "wikilink")」（Tales
    of Rebirth）為主題，遊戲畫面亦出現在MV中。

## 亞洲遊戲展暨亞洲數碼娛樂展2005

  - 展期：2005年12月24日-12月27日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")1號展館
  - 入場人次：大約300,000人次

<!-- end list -->

  -
    PS3首次公開於日本以外的亞洲城市，亦於日本空運亞洲第一個《[PlayStation
    3](../Page/PlayStation_3.md "wikilink") 未來影院》，公開11款[PlayStation
    3遊戲影片](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")，本年提供85款[PlayStation
    2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")、[PSP遊戲免費試玩](../Page/PSP.md "wikilink")，35款是首次公開試玩的未發售遊戲。新增只限女性進入的女性專區「公主島」、
    「[PlayStation](../Page/PlayStation.md "wikilink")
    花車大巡遊」和「親子街」等等。[古巨基接任為](../Page/古巨基.md "wikilink")「亞洲遊戲展大使」，以「銀河獵人」造型主唱主題曲「明星」，歌曲MV以PS2遊戲「[俠盜銀河](../Page/俠盜銀河.md "wikilink")」為主題，遊戲畫面亦出現在MV中。

## 2006亞洲遊戲展＋高清數碼秀

  - 展期：2006年12月15日-12月18日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")
  - 入場人次：大約350,000人次

<!-- end list -->

  -
    2006亞洲遊戲展+高清數-{}-碼秀之焦點落在[PlayStation
    3身上](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")，並提供逾50多款合共249台[PS3](../Page/PS3.md "wikilink")、[PlayStation
    2及](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")[PSP](../Page/PSP.md "wikilink")(PlayStation
    Portable)
    遊戲免費試玩。而今年亦再次邀請到GT之父[山內一典先生來港](../Page/山內一典.md "wikilink")，展示[跑車浪漫旅HD](../Page/跑車浪漫旅.md "wikilink")(Gran
    Turismo HD)內高清華麗的虛擬香港賽道。而為慶祝遊戲展踏入五週年，大會將舉辦「亞洲遊戲展五週年\~狂熱電玩夜 Live
    Concert」，邀請到[黃貫中](../Page/黃貫中.md "wikilink")、[何超儀](../Page/何超儀.md "wikilink")、[Soler](../Page/Soler.md "wikilink")、[許懷欣](../Page/許懷欣.md "wikilink")、[Rosemary](../Page/Rosemary.md "wikilink")、
    [藍奕邦](../Page/藍奕邦.md "wikilink")、[Dear
    Jane等每晚表演](../Page/Dear_Jane.md "wikilink")，首晚「三國無雙夜」的入場費將為香港癌症基金會慈善籌款，而其餘兩晚(「Final
    Fantasy
    夜」以及「春麗之夜」)免費入場。大會委任[郭富城為](../Page/郭富城.md "wikilink")「亞洲遊戲展大使」，並以「颷極風之子」的超時空賽車手造型主唱主題曲「風之子」，歌曲MV以PS3遊戲「[跑車浪漫旅HD](../Page/跑車浪漫旅.md "wikilink")」為主題，MV主女角熊黛林在片中和郭富城熱吻，擦出愛火花，成為當年最轟動的娛樂新聞。

## 2007亞洲遊戲展

  - 展期：2007年12月22日-12月25日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")7號展館
  - 入場人次：大約400,000人次

<!-- end list -->

  -
    2007亞洲遊戲展預期40萬人次入場。今年佔全場最大攤位面積是SCEH的PlayStation遊戲圍城，面積達16,000呎，場內有十多款首次讓公眾試玩遊戲軟件，並以最新高清電視播放[PlayStation
    3遊戲](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")。因為今年是PlayStation在香港十週年，向場內的試玩遊戲人士派禮物。本屆的代言人為[何韻詩與](../Page/何韻詩.md "wikilink")[鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink")，二人合唱本屆主題曲《劍雪》。二人化身成為「星際女戰士」，在MV中兩人更大打出手。MV由全高清拍攝，可在PS3『HiTV』高清台欣賞高清主題曲及制作花絮等。

## 亞洲遊戲展2008

  - 展期：2008年12月19日-12月22日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")
  - 入場人次：大約350,000人次

亞洲遊戲展2008於2008年12月在香港會議展覽中心Hall
1舉行，今年的PlayStation遊戲展覽館，會特別設計成為一個佔地15,000呎的減壓遊戲空間，整個PlayStation遊戲展館會化身成為一個巨大的Spa。本屆的代言人為[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")，本屆主題曲為楊千嬅以PS3遊戲「[小小大星球](../Page/小小大星球.md "wikilink")(LittleBigPlanet)」為主題的《當女飛俠愛上萬能俠》。

## 亞洲遊戲展+香港網絡遊戲節 2009

  - 展期：2009年12月24日-12月27日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink") 5號廳 FG
  - 入場人次：大約450,000人次

亞洲遊戲展x 香港網絡遊戲展2009於2009年12月在香港會議展覽中心5號廳
FG舉行，本屆的代言人為[容祖兒](../Page/容祖兒.md "wikilink")，她化身成為「太空金屬女郎」唱出本屆主題曲「桃色冒險」，MV內的祖兒穿梭於古今遊戲世界內載歌載舞
。

## 亞洲遊戲展2010

  - 展期：2010年12月24日-12月27日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink") 5號廳 FG

亞洲遊戲展2010將於本年12月在香港會議展覽中心5號廳
FG舉行，今年大會將以「破框震撼‧3D體感遊戲」為主軸，現場設有多款遊戲示範，讓入場人士可率先體驗市場上最新的體感遊戲産品。本屆的代言人為[陳冠希](../Page/陳冠希.md "wikilink")，他將演唱本屆主題曲「Man
in the mirror」，在歌中他首次披露兩年來的心路歷程。今屆錄得共453,000進場人次，暫時是歷屆最高入場紀錄。

## 亞洲遊戲展2011

  - 展期：2011年12月23日-12月26日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink") 5號廳 FG

本屆則由[Twins擔任活動大使](../Page/Twins.md "wikilink")，唱出主題曲《上陣》。MV的Twins則在PS3遊戲裡穿梭。當日入場人次達
11 萬，累積入場人次達 47.2 萬，女性入場人數佔 3 成。是至今最高入場人數的一次

## 亞洲遊戲展2012

  - 展期：2012年12月21日-12月23日
  - 展場：[香港會議展覽中心](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink") 5號廳 FG

## 參考資料

## 外部連結

  - [亞洲遊戲展官方網頁](http://www.asiagameshow.com)

[category:香港年度事件](../Page/category:香港年度事件.md "wikilink")

[Category:香港展覽](../Category/香港展覽.md "wikilink")
[Category:電子遊戲展覽](../Category/電子遊戲展覽.md "wikilink")

1.  [政壇：項明生扮柯南不敵台魔女](http://the-sun.on.cc/cnt/news/20111225/00408_008.html?pubdate=20111225)
    ，太陽報，2011年12月25日
2.  [AGS之父James Hong
    十載真性情](http://orientaldaily.on.cc/cnt/lifestyle/20111221/00322_001.html)
    ，東方日報，2011年11月21日